\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{plantuml}
\usepackage{csquotes}

\definecolor{commentgreen}{RGB}{2,112,10}
\definecolor{eminence}{RGB}{108,48,130}
\definecolor{weborange}{RGB}{255,165,0}
\definecolor{frenchplum}{RGB}{129,20,83}
\usepackage{textcomp}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Fach}{Advanced Software Engineering }
\newcommand{\Name}{Mark Geiger}
\newcommand{\Seminargruppe}{TINF17ITIN}
\newcommand{\Matrikelnummer}{}
\newcommand{\Semester}{SS 2020}
\newcommand{\Uebungsblatt}{3} %  <-- UPDATE ME
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\lstset{
    language=C++,
    frame=tb,
    tabsize=4,
    numbers=left,
    numbersep=3pt, 
    %upquote=true,
    breaklines=true,
    commentstyle=\color{commentgreen},
    keywordstyle=\color{eminence},
    stringstyle=\color{red},
    basicstyle=\color{black}\small\ttfamily, % basic font setting
    emph={int,char,double,float,unsigned,void,bool},
    emphstyle={\color{blue}},
    % keyword highlighting
    otherkeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    morekeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    keywordstyle=\color{blue},
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\thispagestyle{fancy}
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} \Matrikelnummer{}}
\rhead{\sf \Semester{} \\  Seminargruppe \Seminargruppe{}}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{0}
\begin{lstlisting}[caption=Exceptions]
try {
    callMethodThatThrows();
} catch (const std::exception& e) {
   ...
} catch (const std::runtime_error& e) {
   ...
} catch (const std::overflow_error& e) {
   ...
} catch (...) {
   ...
}
\end{lstlisting}
Was könnte hier nicht funktionieren wie gedacht?


\Aufgabe{1}
Allgemeine Fragen:
\begin{enumerate}[a)]
\item{Erkläre was Row/column-major order bedeutet. Was muss ich als programmierer beachten?}
\item{Was versteht man unter Backward Recovery und Forward Recovery}
\item{Was sind die Nachteile von \enquote{return codes} zur Fehlererkennung?}
\item{Warum sollten Exceptions nicht zur Steuerung des Programmflusses genutzt werden?}
\end{enumerate}

\Aufgabe{2}
Fragen zu Error-Handling:
\begin{enumerate}[a)]
\item{Erkläre den Begriff: Non-specific Forward Recovery}
\item{Warum sollte eine Exception nur als Referenz gefangen werden?}
\item{Was sagt das Keyword noexcept aus? Was passiert wenn eine \enquote{noexcept}-Methode dennoch eine Exception wirft?}
\item{Warum dürfen Destruktoren keine Exceptions werfen?}
\end{enumerate}

\newpage

\Aufgabe{3}
\begin{lstlisting}[caption=Tom Cargills]
class Widget
{
    public:
        Widget& operator=( Widget const& );
        
    private:
        T1 m_t1;
        T2 m_t2;
}

Widget& Widget operator=(Widget const &rhs) {
    T1 orginal_t1 = m_t1;
    m_t1 = rhs.m_t1;
    try {
        m_t2 = rhs.m_t2;
    } catch (...) {
        m_t1 = orginal_t1;
        throw;
    }
}
\end{lstlisting}
Recap: Erkläre noch einmal in eigenen Worten was das Problem mit Tom Cargills Widget ist. Warum hat Tom hier ein fundamentales Problem gesehen? Wie kann dieses Problem dann dennoch umgangen werden, schreibe ein minimal Beispiel.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}

